1)

class Test {
	public static void main(String[] args) {
     		 int a = 60;
		 int b = 50;
		 System.out.println(a&b);
	}
}

a)	0
b)	1
c)	Compilation fails
d)	None of these

Ans :- d 

Prints 48 


2) class Test {
	int x;
   	public static void main(String[] args) 	{
		Test t=new Test();
		t.x=10;
         	do{
			System.out.println(t.x); 
		}while(1);
	}
}

a)	0
b)	10
c)	Infinite loop 
d)	Compilation fails 
e)	None of these


Ans: D


3) 
class Test {
	public static void main(String[] args) 	{
	     	 int x=1;
		 for (int y=3,x=2;x<3 ;x++ )   {
		 	System.out.println(x);
     		}
	}
}

a) 1
b) 2
c) 3
d) compilation fails
e) none of these


Ans: D


4) 
class Test {
	public static void main(String[] args) {
     		 int a = 60;
		 int b = 50;
		 System.out.println(  (a<b)?(a&b) : (a|b) );
	}
}

a) 60
b) 50
c) 48
d) 62
e) compilation fails

Ans: D


5)
What is the output of the following code snippet?


class  Test{
	public static void main(String[] args) 	{
		int x = 4;
        	long y = x * 4 - x++;
     		if(y<10) System.out.println("Too Low");    //Line -5
     		else System.out.println("Just right");      //line-6
     		else System.out.println("Too High");       //line-7
	}
}
A. Too Low
B. Just Right
C. Too High
D. Compiles but throws a NullPointerException.
E. The code will not compile because of line 6.
F. The code will not compile because of line 7.


Ans: F


6)
What is the output of the following code?
 class Test { //line-1
 public static void main(String[] args) { //line-2
 	int x = 5; //line-3
 	System.out.println(x > 2 ? x < 4 ? 10 : 8 : 7); //line-4
 	} //line-5
} //line-6

A. 5
B. 4
C. 10
D. 8
E. 7
F. The code will not compile because of line 4

Ans: D


7)
What is the output of the following code?
  
class Test {
 public static void main(String[] args) {
	boolean keepGoing = true;
	int result = 15, i = 10;
	do {
		i--;
		if(i==8) 
			keepGoing = false;
		result -= 2;
	} while(keepGoing);
	System.out.println(result);
     }
    }

    a) 15
    b) 13
    c) 11
    d) 9
    e) infinite loop
    f) compilation fails

    Ans: C


8)
    //What is the output of the following code?
 class Test {
 public static void main(String[] args) {
	int count = 0;
	ROW_LOOP: for(int row = 1; row <=3; row++)
		for(int col = 1; col <=2 ; col++) {
			if(row * col % 2 == 0) continue ROW_LOOP;       //Line-6
			count++;
		}
		System.out.println(count);
     }
 }

A. 1
B. 2
C. 3
D. 4
E. 6
F. The code will not compile because of line 6.

Ans: B


9)//What is the output of the following code?
  class Test {
 public static void main(String[] args) {
	int count = 5;
	switch(count){
		default :  System.out.println(-1); break;
		case 5:  System.out.println(1);    continue;
		case 2:  System.out.println(2); break;
	}
	
     }
}

    a) -1
    b) 1
       2
   c) 1
   d) prints 1 infinite times
   e) compilation fails
   f) none of these

   Ans: E

10)

//What is the output of the following code?
  class Test {
 public static void main(String[] args) {
		int count = 1;	
		fs: if(count==1){
			continue fs;
		  System.out.println(1); 
		}
		else if(count==2)
			System.out.println(2); 
		else
			break;
     }
}

a) 1
b) prints nothing
c) prints 1 infinite times
d) none of these

Ans: D
the  labels has to be associated with loops and here there is no loop and also break continues are valid only inside loops or switch stmts.

11)
Given two files

1. package pkgA;
2. public class Foo {
3. 	int a = 5;
4. 	protected int b = 6;
5. 	public int c = 7;
6. }

-----------------

3. package pkgB;
4. import pkgA.*;
5. public class Baz {
6. 	public static void main(String[] args){
7. 		Foo f = new Foo();
8.		System.out.print(" " + f.a);//package private so err
9.		System.out.print(" " + f.b);//not a subclass to get the protected value, only if inherited then can try to access the value of variable
10. 		System.out.print(" " + f.c);
11. 	}
12. }


What is the result? (Choose all that apply.)
A. 5 6 7
B. 5 followed by an exception
C. Compilation fails with an error on line 7
D. Compilation fails with an error on line 8
E. Compilation fails with an error on line 9
F. Compilation fails with an error on line 10

Ans: D and E


12)
Given that a Date class exists in both the java.util and java.sql packages, what is the result of compiling the following class?
1: import java.util.*;
2: import java.sql.*;
3: public class BirthdayManager {
4: private Date rob = new Date();//date gets confused like which date from util or sql
5: private java.util.Date sharon = new java.util.Date();
6: }


A. The code does not compile because of lines 1 and 2.
B. The code does not compile because of line 4.
C. The code does not compile because of line 5.
D. The code compiles without issue.

Ans: B

13) How many of the following methods compile?
public String convert(int value) {
	return value.toString();//primitives do not have methods.
}
public String convert(Integer value) {
	return value.toString();
}
public String convert(Object value) {
	return value.toString();
}

A. None
B. One
C. Two
D. Three

Ans: C

14) Which of the following does not compile?

A. int num = 999;
B. int num = 9_9_9;
C. int num = _9_99;
D. None of these; these all compile.


Ans: C


15) Which is the first line to trigger a compiler error?
double d1 = 5f; // p1
double d2 = 5.0; // p2
float f1 = 5f; // p3
float f2 = 5.0; // p4

A. p1
B. p2
C. p3
D. p4

Ans: D

16) Of the types double, int, and short, how many could fill in the blank to have this code output 0 ?
public static void main(String[] args) {
	_______defaultValue;
	System.out.println(defaultValue);
}

A. None
B. One
C. Two
D. Three






Ans: A


17) What is the output of the following?
Integer integer = new Integer(4);
System.out.print(integer.byteValue());
System.out.print("-");
int i = new Integer(4);
System.out.print(i.byteValue());//primitives do not have methods.

A. 4-0
B. 4-4
C. The code does not compile.
D. The code compiles but throws an exception at runtime.

Ans: C

18) How many of the String objects are eligible for garbage collection right before the end
of the main method?

public static void main(String[] fruits) {
	String fruit1 = new String("apple");
	String fruit2 = new String("orange");
	String fruit3 = new String("pear");
	fruit3 = fruit1;
	fruit2 = fruit3;
	fruit1 = fruit2;
}
A. None
B. One
C. Two
D. Three

Ans: C

19) What does the following output?
1: public class InitOrder {
2: public String first = "instance";
3: public InitOrder() {
4: first = "constructor";
5: }
6: { first = "block"; }
7: public void print() {
8: System.out.println(first);
9: }
10: public static void main(String... args) {
11: new InitOrder().print();
12: }
13: }

public class InitOrder {
    public String first = "instance"; // (1) Instance variable initialization

    { first = "block"; } // (2) Instance initializer block

    public InitOrder() { 
        first = "constructor"; // (3) Constructor
    }

    public void print() {
        System.out.println(first);
    }

    public static void main(String... args) {
        new InitOrder().print();
    }
}


A. block
B. constructor
C. instance
D. The code does not compile.

Ans: B

20) What is the output of the following?
package beach;
public class Sand {
public Sand() {
System.out.print("a");
}
public void Sand() {
System.out.print("b");
}
public void run() {
new Sand();// (1) Calls constructor
Sand();//calls methods 
}
public static void main(String... args) {
new Sand().run();//1st contructor is called and then method run
}
}
A. a
B. ab
C. aab
D. Compilation fails

Ans: C
