1)	
class T
{
private T(){
 System.out.println("hello world");
}
public static void main(String args[])
{
   T t=new T();
 }
}

a) prints nothing
b) hello world
c) compilation fails
d) none of these






Ans: b

2)	
class Demo
  {
	 String title;
	 int value; 
     public Demo() 
	{
             title += " class";
             }
     public Demo(int value) {
             this.value = value;
             title = "Demo";

     }
 } 
class  Test {
 public static void main (String args[]){
 Demo d = new Demo(5);
 System.out.println(d.title); 
 }
}

A)	Demo class
B)	Class Demo
C)	Demo
D)	Class
E)	Compilation fails







Ans: C



3)	
Which of the following are true? (Choose all that apply)
 class Test
 {
	 public static void main(String[] args){
		  short numPets = 5;          // line4
		 int numGrains = 5.6;        //line5
		 String name = "Scruffy"; //line6
		 numPets.length();          //line7
		numGrains.length();       //line8
		name.length();               //line9
	 }
 }

A. Line 4 generates a compiler error.
B. Line 5 generates a compiler error.
C. Line 6 generates a compiler error.
D. Line 7 generates a compiler error.
E. Line 8 generates a compiler error.
F. Line 9 generates a compiler error.
G. The code compiles as is.






Ans: B,D ,E









4)	
Suppose we have a class named Test. Which of the following statements are true?
(Choose all that apply)

1: public class Test {
2: public static void main(String[] args) {
3: Test one = new Test();
4: Test two = new Test();
5: Test three = one;
6: one = null;
7: Test four = one;
8: three = null;
9: two = null;
10: two = new Test();
11: System.gc();
12: } }

A. The Test object from line 3 is first eligible for garbage collection immediately
following line 6.

B. The Test object from line 3 is first eligible for garbage collection immediately
following line 8.

C. The Test object from line 3 is first eligible for garbage collection immediately
following line 12.

D. The Test object from line 4 is first eligible for garbage collection immediately
following line 9.

E. The Test object from line 4 is first eligible for garbage collection immediately
following line 11.

F. The Test object from line 4 is first eligible for garbage collection immediately
following line 12.




Ans: B D




5)	

class Test
{
	int x;
	int y;
		public static void main(String[] args){
		Test t=new Test();
			t.y=10;
     	System.out.println(t.x+t.y);

	}
}

a)	0
b)	10
c)	Garbage value
d)	Compilation fails
e)	Run time exception






Ans:  b





6)	
class Test
{
	public static void main(String[] args){
	        int x=10;
	        int y;
		System.out.println(x+y);

	}
}

a)	0
b)	10
c)	Garbage value
d)	Compilation fails
e)	Run time exception









Ans: D









7)	

class Test
{
	public static void main(String[] args){
			Test t=new Test();
			System.out.print(1);
	}
	protected void finalize(){
			System.out.println(" "+2);
			}
}

a)	1 2
b)	1
c)	2
d)	2 1
e)	Compilation fails
f)	Canâ€™t predict the output







Ans: F


8)	
What does the following code output?
public class Test {
 int count;
  public void Test() {//line 3
 count = 4; //line 4
 }
 public static void main(String[] args) {
 Test s = new Test(); //line 7
 System.out.println(s.count); //line 8
 } }

A. 0
B. 4
C. Compilation fails on line 3.
D. Compilation fails on line 4.
E. Compilation fails on line 7.
F. Compilation fails on line 8.




Ans: A

9)	
Which represent the order in which the following statements can be assembled into a program that will compile successfully? (Choose all that apply)

A: class Rabbit {}
B: import java.util.*;
C: package animals;

A. A, B, C
B. B, C, A
C. C, B, A
D. B, A
E. C, A
F. A, C
G. A, B






Ans:  C



10)	
Which of the following legally fill in the blank so you can run the main() method from the
command line? (Choose all that apply)
class Test
{
	public static void main(--------------){}
}

A. String[] _names
B. String[] 123
C. String abc[]
D. String _Names[]
E. String... $n
F. String names
G. None of the above.



Ans: A,C,D,E


11)	
class Test 
{
	public static void main(String[] args) 
	{
		short a=0;
                           for(;a<10;a++)
		  a=a+6;
      		System.out.println(a);
	          
	 }
}

a)	0
b)	14
c)	Compilation fails
d)	Run time exception

Ans:  C

12)	

 class Test 
{
     public static void main(String[] args) 
{
String s;
System.out.println(s);
 }
}
a) null
b) prints nothing
c) compiles but will not run
d) compilation fails

Ans: d


13)	
class Test 
{
public static void main(String[] args)
{
    int a = 4;
    double b = 8;

    System.out.println(a+b+"KMIT " );
	}
}

a) 12KMIT
b) 12.0KMIT
c) 48KMIT
d) 48.0KMIT
Ans: b


14)	
class Test 
{
	String s;
     public static void main(String[] args) 
	{
	System.out.println(new Test().s);
	}
}
a) null
b) prints nothing
c) compiles but will not run
d) compilation fails

Ans: A


15)	
 class Test{
  public static void main(String[] args) {
            byte a=3;
	int b=10;
	float c=100.1f;
	byte d;
	d=b+a;                                 //Line-7
	b= (int)a;                             // Line-8
	a+=7;                                   // Line-9
     System.out.println(d);   	 //Line-10
     System.out.println(b);  	// Line-11 
    System.out.println(a);	               //Line-12
	}
 }


a) Compilation fails at line 7
b) Compilation fails at line 8
c) Compilation fails at line 9
d) Compilation fails at line 10
e) Compilation fails at line 11
f) Compilation fails at line 12
g) Compilation succeeds

Ans: A

16)	
class Test{
   public static void main(String[] args) 
	{
	   float f=23.11f;
	   short s=(short)f;
	   System.out.println(s);
	}
}

a) 0
b) 23
c) 23.0
d) Compilation fails

Ans:   b

17)	
class Test {
public static void main(String [] args) {
int year;                                 //Line-3 
int day;                                  //Line-4
year = 2050;                         //Line-5
System.out.println(year);  //Line-6
}
}

a) 2050
b) 0
c) Compilation fails at Line-3
d) Compilation fails at Line-4
e) Compilation fails at Line-5
e) Run time exception


Ans: a

18)	
class Test {
public static void main(String [] args) {
int x=1;
if(x)
        System.out.println("A");  
else
      System.out.println("B");  
}
}
a)	A
b)	B
c)	Compilation fails
d)	Run time exception

Ans:  C

19)
class Test {
    public static void main(String [] args) {
		String x="abc";
		switch(x){                                                        //Line-4
			case "abc" :     			//Line-5
			System.out.println("1");               //Line-6
		case "def" :                                                     //Line-7
		   System.out.println("2");                         //Line-8
		}
	}
}

a)	1
b)	2
c)	1
2
d)	Compilation fails Line-4
e)	Compilation fails Line-5
f)	Compilation fails Line-6
g)	Compilation fails Line-7
h)	Compilation fails Line-8

Ans:  C


20)

class Test {
    public static void main(String [] args) {
          int a=10;
	if(++a = 11)
	 System.out.println(a);
	else
	 ++a;
	 System.out.println(a);
    }
}

a)	10
b)	11
c)	12
d)	Compilation fails
e)	Run time exception

Ans:  D
